\begin{aufgabe}[F16T2A4]{E11}
	Welche der folgenden Aussagen sind wahr, welche falsch? Beweisen Sie die Aussage oder geben Sie ein Gegenbeispiel:
	\begin{enumerate}[a)]
		\item Stetige Funktionen \(f:[a,b]\rightarrow\R\) sind gleichmäßig stetig.
		\item Die Umkehrfunktion \(f^{-1}:]c,d[\rightarrow]a,b[\) einer stetig differenzierbaren streng monotnen Funktion \(f:]a,b[\rightarrow]c,d[\) ist ebenfalls stetig differenzierbar.
		\item Die Funktion \(f:\R\rightarrow\R,\; x\mapsto \frac{1}{1+x^2}\) ist reell-analytisch und ihre Potenzreihendarstellung bei \(x=0\) bestitzt Konvergenzradius \(1\).
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{loesung}
	Die Aussage ist Wahr. Ist \(f\) nicht gleichmäßig stetig, dann gibt es \(\varepsilon > 0\) und Folgen \((x_n)_{n\in \N)}, \; (y_n)_{n \in \N}\) in \([a,b]\) t \(|x_n -  y_n| \leq \frac{1}{n}\) und \(|f(x_n) - f(y_n)| \geq \epsilon\). Da \([a,b]\) kompakt ist, gibt es konvergente Teilfolgen \((x_k)_{k\in\N}\) und \((y_{n_k})_{k\in \N}\) und \(x \defeq \lim\limits_{k \to \infty} x_{n_k} \in [a,b]\), \(y \defeq \lim\limits_{k\to \infty} y_{n_k} \in [a,b]\). Wegen \(|x_{n_k} - y_{n_k}| \leq \frac{1}{n_k} \con{k\to \infty} 0\) folgt \(x = y\) und wegen Stetigkeit von \(f \) folgt

	\[ f(x_{n_k})\]
\end{loesung}